\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\makeatletter
    \input{../config/header[fr].sty}
    \input{../01-general/01-general.sty}

    \usepackage{01-basic}
\makeatother


% == EXTRAS == %


\begin{document}

%\section{Arbres pondérés}

\subsection{Les bases}

\newparaexample{Le cas type}

Commençons par un arbre nu pour voir comment utiliser l'environnement \verb+probatree+ qui s'appuie en coulisse sur celui nommé \verb+forest+ du package éponyme.
L'exemple qui suit utilise juste les réglages spécifiques de mise en forme de l'arbre qui sont propres à \verb+probatree+.

\inputlatexex{TikZ/probatree-undecorated.tkz}


% ---------------------- %


\newparaexample{Ajouter des pondérations}

Dans le code suivant, ce sont les clés
\footnote{
	En fait du point de vue de TikZ, ce sont des styles.
}
\verb+pweight+, \verb+apweight+ et \verb+bpweight+ qui facilitent l'écriture des pondérations sur les branches.
Indiquons que \prefix{pweight} vient de \whyprefix{p}{robability} et \prefix{weight} soit \inenglish*{probabilité} et \inenglish{poids}.
Quant au \prefix{a} et au \prefix{b} au début de \prefix{apweight} et \prefix{bpweight} respectivement, ils viennent de \whyprefix{a}{bove} et \whyprefix{b}{elow} soit \inenglish*{dessus} et \inenglish{dessous}.

\inputlatexex{TikZ/probatree-weight-placement.tkz}


\begin{remark}
	Notez que le mode mathématique est activé par défaut pour les noms des noeuds et les poids comme le montre l'exemple improbable
	\footnote{
		Quoique...
	}
	ci-dessous.

	\inputlatexex{TikZ/probatree-math-mode.tkz}
\end{remark}


% ---------------------- %


\newparaexample{Des poids cachés partout}

On peut cacher tous les poids via l'environnement étoilé \verb+probatree*+ sans avoir à les effacer partout dans le code \LaTeX{} \emph{(ceci peut être utile lors de la rédaction d'exercices)}.

\inputlatexex{TikZ/probatree-weight-hide-all.tkz}


% ---------------------- %


\newparaexample{Des poids cachés localement}

Pour ne cacher que certains poids afin de produire par exemple un arbre à compléter, il faudra utiliser localement le style \verb+pweight*+ comme dans l'exemple ci-dessous.

\inputlatexex{TikZ/probatree-weight-hide-locally.tkz}


% ---------------------- %


\newparaexample{Forcer l'affichage des poids cachés localement}

Imaginons que nous voulions donner l'arbre précédent avec tous ses poids.
Il suffit dans ce cas de passer via l'environnement doublement étoilé \verb+probatree**+ qui affichera absolument tous les poids \emph{(on tape une fois et on réutilise le même code dans deux contextes différents)}.

\inputlatexex{TikZ/probatree-weight-show-all.tkz}


% ---------------------- %


\newparaexample{Un signe $=$ et/ou une virgule dans les étiquettes}

Vous ne pouvez pas utiliser directement un signe $=$ ou une virgule dans les étiquettes des branches
\footnote{
	Ces deux symboles font partie de la syntaxe TikZ.
}.
Pour contourner cette limitation, il suffit de mettre le contenu de l'étiquette entre des accolades.

\inputlatexex{TikZ/probatree-weight-coma-equal.tkz}

\end{document}
