\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\makeatletter
    \input{../config/header[fr].sty}
    \input{../01-general/01-general.sty}

    \usepackage{01-basic}
    \usepackage{02-coment}
\makeatother


% == EXTRAS == %


\begin{document}

%\section{Arbres pondérés}

\subsection{Commenter les feuilles}

\newparaexample{Tout aligner}

Que ce soit pour expliquer un arbre de probabilité, ou bien pour raisonner sur ce dernier, l'effet suivant est très utile
\footnote{
	Le package \texttt{forest} permet d'indiquer directement des mises en forme dans le code de l'arbre.
	L'auteur du présent package trouve bien plus efficace à l'usage de ne pas toucher au code minimal d'un arbre.
	Ceci explique donc le choix retenu de donner les décorations supplémentaires après le code de l'arbre.
}.
Noter l'utilisation possible de la clé \verb#tcol# pour \whyprefix{t}{ext} et \whyprefix{col}{or} afin d'indiquer la couleur du texte au format TikZ.
La couleur par défaut est le noir. 


\inputlatexexflat{tikz/probatree-comment.tkz}


\begin{remark}
	Commenter un noeud interne ne provoquera pas d'erreur même si \macro{ptreeComment} n'a pas été conçu pour ceci.
	Ceci a été utilisé dans l'exemple d'introduction mais ça reste un petit hack.
\end{remark}


% ---------------------- %


\newparaexample{Coller au plus près}

En utilisant \macro{ptreeComment*} au lieu de \macro{ptreeComment}, les commentaires seront proches des noeuds et donc non alignés verticalement. 
Avec l'exemple précédent on obtient la mise en forme qui suit.

\medskip

\input{tikz/probatree-comment-leftmost.tkz}


% ---------------------- %


\newparaexample{Décalages horizontal et vertical -- Avec des variables aléatoires}

Grâce aux clés \verb#dx# et \verb#dy# il est possible d'ajouter des décalages horizontal et vertical. Ceci permet d'obtenir ce qui suit sans trop se fatiguer les méninges.

\input{tikz/probatree-comment-dx-dy.tkz}


Le code utilisé est le suivant.
Notez qu'ici il y a des réglages à faire au doigt mouillé.
Dans l'exemple suivant nous allons voir comment se passer des horribles copier-coller.

\inputlatexexalone{tikz/probatree-comment-dx-dy-short.tkz}


% ---------------------- %


\newparaexample{Commenter via une boucle -- Avec des variables aléatoires}

Dans le code précédent nous avons dû faire des copier-coller. La macro \macro{foreach} de TikZ permet d'éviter cela afin d'obtenir un code très facile à maintenir et à comprendre comme celui ci-après. Ceci étant indiqué, il y a des pièges à éviter comme nous l'expliquons juste après.

% -- DEBUG - TO KEEP ! - START -- %
%\input{tikz/probatree-comment-foreach.tkz}
% -- DEBUG - TO KEEP ! - END -- %

\inputlatexexalone{tikz/probatree-comment-foreach-short.tkz}

Voici les pièges à éviter.

\begin{enumerate}
	\item \macro{foreach} ignore les espace initiaux mais pas les finaux. Si vous utilisez \verb#nB /$1$# au lieu de  \verb#nB/$1$# alors la macro croira que le nom se finit par un espace et \verb#forest# ne pourra rien faire. 

	\item Comme les noms \macro{color}, \macro{tcol}, \macro{dx} et \macro{dy} sont utilisés en coulisse, il n'est pas possible de les utiliser dans les boucles.
\end{enumerate}

\end{document}


