\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\makeatletter
    \input{../config/header[fr].sty}

    \usepackage{01-basic}
    \usepackage{04-textofnodes}
    \usepackage{06-focus-edge}
    \usepackage{07-auto-num}
\makeatother


% == EXTRAS == %


\begin{document}

%\section{Arbres pondérés}

\subsection{Mettre en valeur des chemins}

\newparaexample{Avec deux noeuds -- Choix des couleurs}

La macro \macro{ptreeFocus} rend facile la mise en valeur d'un chemin particulier comme le montre l'exemple ci-après qui est une simple démo.
Notez que les noms des noeuds sont séparés par des barres verticales \verb#|# et  qu'il est possible d'utiliser des espaces pour améliorer la lisibilité du code. 

\inputlatexex{tikz/probatree-focus-edge-color.tkz}


Voici ce qu'il faut retenir pour les couleurs qui doivent être du type TikZ.

\begin{enumerate}
	\item \verb#lcol# sert à indiquer la couleur des arêtes et des cadres éventuels.
	      Par défaut \verb#lcol = blue#.
	      Indiquons que le préfixe \prefix{l} est pour \whyprefix{l}{igne}.

	\item \verb#tcol# sert à indiquer la couleur du texte.
	      Par défaut \verb#lcol = black#.
	      Indiquons que le préfixe \prefix{t} est pour \whyprefix{t}{exte}.

	\item \verb#bcol# sert à indiquer la couleur du fond.
	      Par défaut \verb#lcol = white#.
	      Indiquons que le préfixe \prefix{b} est pour \whyprefix{b}{ackground} soit \inenglish{fond}. 
\end{enumerate}


% ---------------------- %


\newparaexample{Avec deux noeuds -- Choix des cadres}

Par défaut le 1\ier{} noeud n'est pas encadré car il est courant de vouloir indiquer un noeud partant de la racine qui traditionnellement ne contient aucun texte.
Il est possible d'obtenir deux autres mises en forme comme ci-après.

\inputlatexex{tikz/probatree-focus-edge-frame.tkz}

Voici ce qu'il faut retenir à propos des encadrements.

\begin{enumerate}
	\item \verb#frame = nostart#, le réglage par défaut, demande d'encadrer tous les noeuds sauf le 1\ier{}.
	
	\item \verb#frame = start# demande d'encadrer tous les noeuds.

	\item \verb#frame = none# demande de n'encadrer aucun noeud.
\end{enumerate}



% ---------------------- %


\newparaexample{Plusieurs noeuds d'un coup}

Rien de bien compliqué à condition de bien respecter l'ordre de saisie des noeuds.

\inputlatexexflat{tikz/probatree-focus-edge-long-nostart.tkz}


Avec \verb#frame = start# on obtient l'arbre suivant où le mini disque initial
\footnote{
	Ce disque est en fait un carré aux coins arrondis autour d'un texte vide.
}
n'est pas forcément souhaité.

\input{tikz/probatree-focus-edge-long-start.tkz}


Avec \verb#frame = none# on obtient l'arbre ci-dessous.

\input{tikz/probatree-focus-edge-long-none.tkz}


% ---------------------- %


%\newparaexample{De la racine à un noeud}

%Comme il est très courant de vouloir indiquer un chemin de la racine à une feuille, cette fonctionnalité est proposée par le package via les macros \macro{aptreeFocusAll},  \macro{aptreeFocusAll*} et \macro{aptreeFocusAll**} qui prennent comme unique argument obligatoire le noeud final du chemin
%\footnote{
%	Rien n'interdit de prendre un noeud interne au lieu d'u racine même si cela ne semble pas très utile a priori.
%}
%indiqué via le nom automatique fourni par \verb#forest#.
%On peut alors utiliser le code suivant très rapide à taper : voir la section \ref{tnsproba-autonum-forest} page \pageref{tnsproba-autonum-forest} où est expliqué d'où vient le nom \verb#!xxxxx# utilisé ci-après.
%

%\inputlatexexflat{tikz/probatree-focus-edge-all.tkz}
%\splitit{1312}


%\begin{remark}
%	La clé \verb#pfocus# est le 2\iem{} cas particulier de décoration avec \verb#pframe# car les autres décorations se font en dehors de la définition de l'arbre.
%\end{remark}

\end{document}
