\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\makeatletter
    \input{../config/header[fr].sty}
\makeatother


% == EXTRAS == %


\begin{document}

%\section{Arbres pondérés}

\section{Fiches techniques}

\IDenv[o]{probatree}{1}


\IDoption{} la valeur par défaut étant \verb#asit#.
            
\smallskip

\phantom{\IDoption{}}\emph{\textbf{ATTENTION !} L'option s'indique via \texttt{<...>} et non le traditionnel \texttt{[...]}.}

\begin{enumerate}
    \item \verb#asit# : pour les poids, on suit les indications données dans le code.

    \item \verb#hideall# : on cache tous les poids quelque soient les indications données dans le code.

    \item \verb#showall# : on montre tous les poids quelque soient les indications données dans le code.
\end{enumerate}

\Content{} un arbre codé en utilisant la syntaxe supportée par le package \verb#forest#.

\extraspace

\IDkey{pweight}  pour écrire un poids sur le milieu d'une branche.

\IDkey{apweight} pour écrire un poids au-dessus le milieu d'une branche.

\IDkey{bpweight} pour écrire un poids en-dessous du milieu d'une branche.

\extraspace

\IDkey{pweight*} pour indiquer un poids sans l'imprimer.
Avec l'option \verb#showall# le poids sera affiché comme si on avait utilisé \verb#pweight#.

\IDkey{apweight*} pour indiquer un poids sans l'imprimer.
Avec l'option \verb#showall# le poids sera affiché comme si on avait utilisé \verb#apweight#.

\IDkey{bpweight*} pour indiquer un poids sans l'imprimer.
Avec l'option \verb#showall# le poids sera affiché comme si on avait utilisé \verb#bpweight#.

\extraspace

\IDkey{pframe} pour encadrer un sous-arbre depuis un noeud vers toutes les feuilles de celui-ci.



% ----------------------- %
% ---------- C ---------- %
% ----------------------- %


\separation


\IDmacro{ptreeComment }{1}{2}

\IDmacro{ptreeComment*}{1}{2}

\IDoption{} un système de type \texttt{clé = valeur}.

\begin{enumerate}
    \item \verb#tcol# : la couleur au format TikZ du texte. La valeur par défaut est \verb#black#.

    \item \verb#dx# : une distance horizontale relative de décalage. La valeur par défaut est \verb#0cm#.

    \item \verb#dy# : une distance verticale relative de décalage. La valeur par défaut est \verb#0cm#.
\end{enumerate}

\IDarg{1} le nom de la feuille.

\IDarg{2} le texte du commentaire.


\bigskip


\IDmacro{aptreeComment }{1}{2}

\IDmacro{aptreeComment*}{1}{2}

\extraspace
\extraspace

Voir les indications précédentes excepté qu'ici on utilise le système de nommage automatisé dérivé de celui de \verb#forest#.



% ----------------------- %
% ---------- F ---------- %
% ----------------------- %


\separation


\IDmacro{ptreeFocus}{1}{1}

\IDoption{} un système de type \texttt{clé = valeur}.

\begin{enumerate}    
    \item \verb#lcol# : la couleur au format TikZ des lignes des arrêtes et des cadres éventuels. La valeur par défaut est \verb#blue#.

    \item \verb#tcol# : la couleur au format TikZ du texte. La valeur par défaut est \verb#black#.

    \item \verb#bcol# : la couleur au format TikZ du fond. La valeur par défaut est \verb#white#.
    
    \extraspace
    
    \item \verb#frame# : le type d'encadrement souhaité. La valeur par défaut est \verb#nostart#. Voici les valeurs disponibles.
    \begin{enumerate}
    	\item \verb#nostart# : le 1\ier{} noeud n'est pas encadré mais les autres le sont.

    	\item \verb#start  # : tous les noeuds sont encadrés. 

    	\item \verb#none   # : aucun des noeuds n'est encadré.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\IDarg{} les noms des noeuds dans le bon ordre séparés par des barres verticales \verb#|# .


\bigskip


\IDmacro{aptreeFocus}{1}{1}

\IDoption{} un système de type \texttt{clé = valeur} plus réduit que celui de \macro{ptreeFocus}.

\begin{enumerate}    
    \item \verb#lcol# : la couleur au format TikZ des lignes des arrêtes et des cadres éventuels. La valeur par défaut est \verb#blue#.

    \extraspace
    
    \item \verb#frame# : voir les indications précédentes.
\end{enumerate}

\IDarg{} : voir les indications précédentes excepté qu'ici on utilise le système de nommage automatisé dérivé de celui de \verb#forest#.


% ----------------------- %


\separation


\IDmacro{ptreeFrame}{1}{3} \hfill \mwhyprefix{p}{robabilty}

\IDoption{} un système de type \texttt{clé = valeur}.

\begin{enumerate}
    \item \verb#lcol# : la couleur au format TikZ du cadre. La valeur par défaut est \verb#blue#.
\end{enumerate}


\IDargs{1..3} les noms de la sous-racine (à gauche), du noeud final en haut (à droite) et du noeud final en bas (à droite) tous indiqués via \verb#name = ...# \emph{(en fait l'ordre n'est pas important ici)}.


\bigskip


\IDmacro{aptreeFrame}{1}{3} \hfill \mwhyprefix{a}{auto}

\extraspace
\extraspace

Voir les indications précédentes excepté qu'ici on utilise le système de nommage automatisé dérivé de celui de \verb#forest#.



% ----------------------- %
% ---------- L ---------- %
% ----------------------- %


\separation


\IDmacro{ptreeTagLeaf }{1}{2}

\IDmacro{ptreeTagLeaf*}{1}{2}

\IDoption{} un système de type \texttt{clé = valeur}.

\begin{enumerate}
    \item \verb#tcol# : la couleur au format TikZ du texte. La valeur par défaut est \verb#black#.

    \item \verb#dx# : une distance horizontale relative de décalage. La valeur par défaut est \verb#0cm#.

    \item \verb#dy# : une distance verticale relative de décalage. La valeur par défaut est \verb#0cm#.
\end{enumerate}

\IDarg{1} les noms des noeuds séparés par des barres verticales \verb#|# .

\IDarg{2} le texte commun décrivant chaque feuille.


\bigskip


\IDmacro{aptreeTagLeaf }{1}{2}

\IDmacro{aptreeTagLeaf*}{1}{2}

\extraspace
\extraspace

Voir les indications précédentes excepté qu'ici on utilise le système de nommage automatisé dérivé de celui de \verb#forest#.


% ----------------------- %


\separation


\IDmacro{ptreeTagLevel }{1}{2}

\IDmacro{ptreeTagLevel*}{1}{2}

\IDoption{} un système de type \texttt{clé = valeur}.

\begin{enumerate}
    \item \verb#tcol# : la couleur au format TikZ du texte. La valeur par défaut est \verb#black#.

    \item \verb#dx# : une distance horizontale relative de décalage. La valeur par défaut est \verb#0cm#.

    \item \verb#dy# : une distance verticale relative de décalage. La valeur par défaut est \verb#0cm#.
\end{enumerate}

\IDarg{1} le nom d'un noeud du niveau souhaité.

\IDarg{2} le texte décrivant le niveau.


\bigskip


\IDmacro{aptreeTagLevel }{1}{2}

\IDmacro{aptreeTagLevel*}{1}{2}

\extraspace
\extraspace

Voir les indications précédentes excepté qu'ici on utilise le système de nommage automatisé dérivé de celui de \verb#forest#.



% ----------------------- %
% ---------- N ---------- %
% ----------------------- %


\separation


\IDmacro[a]{ptreeNodeColor}{2}

\IDarg{1} le nom du noeud.

\IDarg{2} chacun des paramètres présentés ci-dessous est optionnel et par défaut la macro utilise \verb#tcol = black# et \verb#bcol = white#.

\begin{enumerate}
	\item \verb#tcol = ...# sert à indiquer la couleur du texte.

	\item \verb#bcol = ...# pour à indiquer la couleur du fond \emph{(\mwhyprefix{b}{ackground})}.
\end{enumerate}



%\bigskip
%
%
%\IDmacro[a]{aptreeNodeColor}{2}
%
%\extraspace
%\extraspace
%
%Voir les indications précédentes excepté qu'ici on utilise le système de nommage automatisé dérivé de celui de \verb#forest#.


% ----------------------- %


\separation


\IDmacro{ptreeNodeNewText}{1}{2}

\IDoption{} chacun des paramètres présentés ci-dessous est optionnel et par défaut la macro utilise \verb#tcol = black# et \verb#bcol = white#.

\begin{enumerate}
	\item \verb#tcol = ...# sert à indiquer la nouvelle couleur du texte.

	\item \verb#bcol = ...# pour à indiquer la nouvelle couleur du fond \emph{(\mwhyprefix{b}{ackground})}.
\end{enumerate}

\IDarg{1} le nom du noeud.

\IDarg{2} le nouveau texte.

%
%\bigskip
%
%
%\IDmacro{aptreeNodeNewText}{1}{2}
%
%\extraspace
%\extraspace
%
%Voir les indications précédentes excepté qu'ici on utilise le système de nommage automatisé dérivé de celui de \verb#forest#.


% ---------- T ---------- %


\separation


\IDmacro[a]{ptreeTextOf}{1}

\IDarg{} le nom du noeud.


%\bigskip
%
%
%\IDmacro[a]{aptreeTextOf}{1}
%
%\extraspace
%\extraspace
%
%Voir les indications précédentes excepté qu'ici on utilise le système de nommage automatisé dérivé de celui de \verb#forest#.

\end{document}
